import SLTSmall from '@/src/components/ui/Text/SLTSmall';

# モジュール204の概要

## 新しいアイデア:

<SLTSmall moduleNumber={204} id={'204.1'} />
<SLTSmall moduleNumber={204} id={'204.2'} />

<br />
---

## あなたが行ったこと:

- あなたは「serverless」であり、「headless」であるフルスタックアプリケーションに貢献しました。
- あなたはparameterizedスマートコントラクトをコンパイルし、デプロイし、初期化し、テストしました。
- あなたはトランザクションのmetadataを使用してaggregatorに登録しました。
- あなたはこのPPBL 2023コースのGitリポジトリにmerge requestを提出しました。

<br />
---

## 次は何ですか？

Plutus PBL 2023の後半では、自分が学びたい分野を選択し、そして実際のプロジェクトに貢献する機会があります。

- では、あなたは何を構築したいですか？
- 何か質問はありますか？
- 何について学びたいですか？

モジュール300では、初めてPlutusバリデータの詳細に迫ります。モジュール301以降では、他のCardanoスマートコントラクト言語やCardanoアプリケーション開発スタックの他のツールを「調査」します。

しかし、あなたが何に重点を置いているかを知らないとできません！ですので、Modules 301以降を「解除」するためにはあなたの助けが必要です。

<br />
---

## モジュール301の解除

Plutus PBLの学習者全員がコースの次の部分を解除するのに協力することが求められています。

300レベルのモジュールはいつリリースされますか？

- [PPBL Faucet Project](/modules/204/commit)を少なくとも12人の学生が完了し、
- かつ[PPBL Mid-Course Survey](https://forms.gle/h1qabD83oDvpPPG87)を少なくとも12人の学生が完了した場合

Plutus PBLチームは、あなたのフィードバックに基づいて優先事項を設定します。これまでのコースへの参加ありがとうございます。今、新しい協力の段階が始まります！

import MDXLessonLayout from '@/src/components/lms/Lesson/MDXLessonLayout.tsx'
export default ({ children }) => <MDXLessonLayout>{children}</MDXLessonLayout>
